190滯英港人求助入境處 林鄭：不能怪責香港

英國出現變種新型冠狀病毒，港府早前決定禁止英國航班入境，導致有大量港人滯留當地。特首林鄭月娥昨早表示，若然容許英國航班抵港，將會引致極高的風險，又指入境處暫時接獲190宗求助個案，政府將密切留意情況，並評估是否有空間調整措施。

禁英航班 林鄭：不能怪責香港

林鄭指全球疫情嚴峻，特別是英國爆發變種病毒株，較舊有的病毒株增加70%的感染率，而由英國抵港的人士，原本佔所有入境人士的三分之一，指若然容許英國航班抵港，將引致極高的風險。她又指很多國家均禁止英國航班到埗，形容不能「怪責」香港。

待月尾再檢視有否調整空間

她續稱，禁止英國航班抵港的決定十分艱難，明白現時滯留當地的港人主要是學生，或者到當地探望子女的家長，而入境處暫時共接獲190宗求助個案，將了解他們的情況。她指來往香港及英國倫敦的航班暫時將停飛至本月尾，將於屆時一同檢視情況，決定可否調整有關措施。

林鄭少有德政

係咪歧視英國

可以包機將喺湖北的香港人接返黎
但英國就唔得

今次一停就唔會有機會再開

支那式 「責任全在英方」

人地禁好似冇禁國民入境喎

呢堆又係柒左D既

林鄭：我都冇禁 佢地黎到香港都可以入境

第三波爆之前咁做 或者第一波爆之前咁做 洗撚搞到今時今日咁咩

武漢: 即刻包機
英國: 關我撚事

又唔見你封支那關跟住話不能怪責香港？屌你老母死臭閪

你睇下隔左幾耐先接佢地番黎

武漢滯留港人又唔見你撚狗咁講

怪你囉

明玩雙種標準架啦

唔好返囉
美帝國未又係爆到七彩
Just a Kung Flu

大陸港民才是人
外國港人就是社畜

支那班豁免呢？
幾時攪埋？